@inproceedings{Lessieux-Eshkol-Taravella-Szabados-Nazarian:TALHN:2022,
    author = "Lessieux, Aurore and Eshkol-Taravella, Iris and Szabados, Anne-Violaine and Nazarian, Marl\`ene",
    title = "Reconnaissance automatique des appellations d'\oe uvres visuelles antiques",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-44",
    note = "Recognition of classical visual works appellations",
    abstract = "Le projet pluridisciplinaire MonumenTAL a pour objectif de rep\'erer et r\'epertorier les appellations d'\oe uvres d'art visuel de l'Antiquit\'e classique dans des textes en fran\c{c}ais publi\'es du XVIIIe au XXIe si\`ecle en utilisant les m\'ethodes du TAL. Il repose sur une collaboration \'etroite entre historiens de l'art (LIMC), linguistes-TAListes (MoDyCo) et biblioth\'ecaires (BnF). Le traitement propos\'e implique plusieurs \'etapes : s\'election du corpus d'\'etude, \'elaboration d'une typologie des appellations, constitution d'un corpus annot\'e par les experts du domaine et d\'eveloppement d'un outil de reconnaissance automatique des appellations fond\'e sur des m\'ethodes symboliques.",
    keywords = "appellations d'\oe uvre, humanit\'es num\'eriques, histoire de l'art, TAL, REN, m\'ethodes symboliques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/4804.pdf"
}
